---
title: "ความสำเร็จที่ยิ่งใหญ่ เกิดจากความสำเร็จเล็กๆน้อยๆ จำนวนมาก"
slug: "/64"
date: "2017-10-13T15:42:06.000Z"
description: "่หลายคนๆมีความเชื่อผิดๆว่า ต้องไปถึงเป้าหมายถึงจะเรียกว่าสำเร็จ ซึ่งก็ไม่ใช่เรื่องแปลกอะไรเพราะว่า ถ้ายังไม่ถึงจะเรียกว่าสำเร็จได้อย่างไร"
image: "./images/monument-1901357_1280_rhx1vf.jpg"
featured: false
draft: false
tags: ["เป้าหมาย","การลงทุน"]
---

หลายคนๆมีความเชื่อผิดๆว่า ต้องไปถึงเป้าหมายถึงจะเรียกว่าสำเร็จ ซึ่งก็ไม่ใช่เรื่องแปลกอะไรเพราะว่า ถ้ายังไม่ถึงจะเรียกว่าสำเร็จได้อย่างไร แต่การที่จะไปถึงเป้าหมายนั้น ไม่สามารถเกิดขึ้นชั่วข้ามคืน มันจะต้องอาศัยเวลาและความพยายามที่จะผลักตัวเองไปข้างหน้าให้มากพอที่จะเห็นเป้าหมายที่วางไว้ การเดินทางไปสู่เป้าหมายนั้นก็จะต้องมีการวางแผน

ความสำเร็จเล็กๆนั้นอาจจะไม่ได้ทำให้เราไปถึงเป้าหมายได้ทันที แต่โดยปกติแล้วการที่เราจะพยายามก้าวเดินต่อไปนั้น เราจะต้องรู้สึกด้วยว่าทางที่เรามานั้นถูกต้องแล้ว เช่น ถ้าเราอยากจะไปเชียงใหม่ เราเริ่มต้นขับรถไปเรื่อยๆ เราจะเห็นป้ายบอกทางว่าไปเชียงใหม่อีกกี่กิโลเมตร ถ้าเราเห็นแบบนั้นแล้ว เราก็จะมั่นใจมากขึ้นว่าทางที่เรามานั้นถูกต้องแล้ว แต่กลับกัน หากระหว่างทางไม่มีป้ายบอกทางเลย เราก็จะสับสนว่าเรามาถูกทางหรือไม่ หลายๆคนจะตกหลุมพรางของการที่มีเป้าหมายใหญ่ แต่ขาดป้ายบอกทางเป็นระยะ จึงทำให้รู้สึกมาไม่ถูกทางและล้มเลิกความพยายามที่จะไปหามันในที่สุด

แทนที่จะพยายามตามล่าเป้าหมายใหญ่เลยในทีเดียว เราควรจะต้องพยายามซอยเป้าหมายให้เป็นเรื่องที่ทำได้ภายในชีวิตประจำวันและทำมันทุกๆวัน เช่นการออมเงิน หากเราอยากออมเงินได้ 1 ล้านบาท ถ้าเราไม่ซอยเป้าหมายให้เล็กลง เราอาจจะท้อเพราะว่ามันดูยากเหลือเกินกับเป้าหายขนาดนั้น แต่หากเราซอยย่อยๆเป็นออมเดือนละห้าพันหรือวันละไม่กี่ร้อย เราก็จะโฟกัสไปที่การออมในแต่ละเดือนโดยที่เราจะไม่ท้อ เพราะตัวเลขเพียงเดือนละห้าพันมีความเป็นไปได้สูง เป็นตัวเลขที่เราสามารถทำได้ และหากเราสามารถทำไปได้เรื่อยๆ หนึ่งปีเราจะมีเงินกว่าหกหมื่นบาท ถึงแม้ว่าเราจะต้องใช้เวลามากถึง 16 ปี แต่เมื่อเราคิดเพียงเดือนต่อเดือนเราก็จะไม่ท้อ

หลักการนี้สำคัญมากสำหรับการลงทุน การที่เราจะสร้างผลตอบแทนได้มหาศาลเราไม่จำเป็นต้องเก่งกว่าคนอื่นมาก แต่อีกทางหนึ่งก็คือเราจะต้องอดทนให้มากกว่าคนอื่น

เราอาจจะตั้งเป้าหมายไว้ว่ามีสินทรัพย์ประมาณ 10 ล้านบาท แต่หากวันนี้เรามีเพียงเงินหลักหมื่นหรือแสน ก็ดูเหมือนหนทางจะไกลเอามากๆ เราพยายามหาหนทางที่จะได้ผลตอบแทนเยอะสูงๆเพื่อไปถึงเป้าหมายเร็วๆเช่น 100% ต่อปี หากเราเริ่มต้นที่เงินทุน 1 แสนบาท เราจะใช้เวลาเพียง 6 ปีเท่านั้น ดูรวดเร็วมากๆ แต่โอกาสที่เราจะสร้างผลตอบแทนสูงๆได้ระยะเวลายาวนานนั้นเป็นได้ยาก หรือเราอาจจะต้องพบกับการขาดทุนอย่างมหาศาล

แต่สำหรับคนส่วนใหญ่การตั้งเป้าหมาย 10 ล้านนั้นเป็นไปได้โดยที่ไม่จำเป็นต้องสร้างผลตอบแทนได้มากถึง 100% ต่อปี แต่เราต้องการเพียงปีละ 15% เท่านั้นก็สามารถทำให้เงินแสนกลายเป็น 10 ล้านได้ในช่วงเวลาที่เรายังมีชีวิตอยู่โดยที่ไม่จำเป็นต้องเพิ่มความเสี่ยงมากเกินไป เพียงแค่เราใช้ความอดทนเล็กๆน้อยๆ แต่เมื่ออดทนได้ติดต่อกันยาวนานก็จะสามารถมีผลลัพธ์ที่ยิ่งใหญ่ได้เช่นกัน

ผมมีโอกาสได้ฟังแนวคิดนักธุรกิจรุ่นใหม่คนนึง เขากล่าวว่า 
"ตอนที่ผมคิดว่าผมอยากได้ยอดขาย 1 ล้านต่อเดือน ผมก็คิดไม่ออกว่าจะทำยังไง แต่ผมลองคิดใหม่เป็น 3 หมื่นต่อวัน ผมพอจะนึกได้ว่าผมควรจะทำอะไร" สรุปก็คือหากเรามองความสำเร็จเป็นสิ่งเล็กๆจำนวนมาก มันง่ายกว่ามากที่จะมีโอกาสไปถึงเป้าหมายที่ยิ่งใหญ่ได้

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)
